---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Почему мусульманки носят хиджаб?
date: 2024-10-07
description: Хиджаб - это повеление Аллаха, которое расширяет возможности женщины,
  подчеркивая ее внутреннюю красоту, а не поверхностную внешность..
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 592987
---

Слово "хиджаб" происходит от арабского корня "хаджаба", что означает "скрывать" или "покрывать". В исламском контексте хиджаб относится к стилю одежды, которого необходимо придерживаться мусульманкам, достигшим половой зрелости. Хиджаб - это требование покрывать или вуалировать все тело, за исключением лица и рук. Некоторые предпочитают покрывать также лицо и руки, и это называется буркой или никабом.

Соблюдение ношения хиджаба означает, что мусульманкам необходимо прикрывать свое тело одеждой, которая не обнажает их фигуру перед мужчинами, не состоящими в близком родстве. Однако хиджаб — это не только о внешнем виде, но и о благородной речи, скромности и достойном поведении.

{{ $page->verse('33:59') }}

Хотя у хиджаба есть много преимуществ, главная причина, по которой мусульманки носят его, заключается в том, что это повеление Аллаха (Бога), а Он знает, что лучше для Его творения.

Хиджаб расширяет возможности женщины, подчеркивая ее внутреннюю красоту, а не поверхностную внешность. Он дает женщинам свободу быть активными членами общества, сохраняя при этом скромность.

Хиджаб не символизирует подавление или угнетение. Напротив, он защищает от унизительных замечаний, нежелательных ухаживаний и дискриминации. Поэтому в следующий раз, когда вы увидите мусульманку, знайте, что она прикрывает свою внешность, а не свой интеллект.
